點解紙飲管放入可樂度會起泡？

一放落去飲咗啖爆曬啲泡出嚟

因為紙飲管啲紙有carbon
然後同啲acidic嘅可樂產生reaction
變成CO2

認真答
支筒唔插到落罐底就冇事

就咁掂下都有泡

因為紙飲管表面非常粗糙

同條脷一樣 明白

同萬樂珠一樣

冇萬樂珠咁誇張，但原理一樣
其實有時候餐廳啲玻璃杯洗得唔乾淨
到啲可樂落去見到好多泡泡黐住係玻璃杯一樣
如果玻璃杯表面平滑，係唔會有咁多泡泡
正如你幾時見過樽裝可樂開左蓋後成支充滿氣泡？